Niemand kan betwisten haar recht te komen; het huis was haar echtgenoot vanaf het moment van zijn vaders overlijden; maar de indelicacy van haar gedrag was zoveel groter en een vrouw in Mrs. Dashwood's situatie, met enige gemeenschappelijke gevoelens, zijn zeer fraaie oplossing;--maar in haar ogen was er een gevoel van eer zo enthousiast, een ruimhartige zo romantisch, dat iedere overtreding van de verstrekkingen, ongeacht door wie het wordt gegeven of ontvangen, was om haar een bron van onroerende walging.
